.TH mctest 1
.SH NAME
mctest \- multicast stream test
.SH SYNOPSIS
.B ./mctest
[-h] group [group ...]


.SH OPTIONS
.TP
.BR group 
Multicast adresa
.TP
.BR \-h
Print help.

.SH DESCRIPTION
.B mctest
 přihlásí se k odběru multicast skupin a zobrazí statistiku M2TS streamu

.SH POPIS, hlavní vlákno
Skript zpracuje argumenty pomocí 
.I argparse
\.
Zkontroluje zda je spuštěn pod 'root' uživatelem.
Pak roztřídí adresy na IPv4 a IPv6. Adresy IPv4 jsou textové řetězce a IPv6 jsou objekty typu
.I ipaddress
\.
Pokud ve skupině existuje aspoň jedna adresa, tak spustí příslušné vlákno pro danou skupinu a předá adresy do vlákna.
Potom spustí 
.I curses 
a provede jeden průchod 
.I renderer_loop().
Další průchody probíhají ve vytvořeném vlákně modulem 
.I threading.Timer().
Pak se čeká na ukončující událost, jakmile nastane tak ukončí renderer, příjmací vlákna a ukončí skript.

.SH POPIS, příjmací vlákna
Vlákna jsou dvě, jedno obsluhuje IPv4 socket a druhé IPv6 socket.
Příjmací vlákno vytvoří socket a podle seznamu adres se přihlásí do skupin.
Příjmané zprávy jsou zpracovány a filtrovány podle cílové adresy.
Využívá dvou synchronizačních prostředků, zámek, událost, které slouží pro synchronizaci s datovou strukturou 
.I stat_struct
\.
Zámek slouží k uzamykání datové struktury.
Událost slouží k pozastavení vlákna, aby mohl renderer přečíst data.
Socket má nastavený blokující režim s timeoutem, kdyby nepřicházeli data.
Jitter je vypočten z rozdílu dob mezi příchody zpráv. 
Doba příchodů zprávy je vypočtena rozdílem mezi současnou a minulou časovou značkou. 

.SH POPIS, renderer
Renderer je spouštěn modulem
.I threading.Timer(). 
Renderer se pokusí pozastavit příjmací vlákna a stáhnout nasbíraná data. 
Data vypisuje do virtuálního okna, ktere je ořezáno podle velikosti terminálu. 
Počítá bandwidth.


.SH ZRYCHLENÝ REŽIM
Konstanty 
.I pocet_udp_najednou_4 pocet_udp_najednou_6
slouží k nastavení počtu zpráv, která se příjmou najednou. 
Během přijmu nastaveného počtu zpráv se neodemyká zámek a synchronizace ani ukončení není možné. 
Mělo by se ušetřit na zamykání a odemykání zámku. 
Není vhodný pro malý datový tok.


.SH BUGS
\- NetworkManager na Ubuntu 16.04 blokuje IPv6 pakety do raw socketu.
.TP
\- Některé oznámené chyby jsou překryty výpisem pomocí curses.

.SH DEPENDIES
.B python3 
interpret se standardními knihovnami, verze>=3.4


